嚴審赴美親中政治人物已啟動

嚴審赴美親中政治人物已啟動

美對於外國政治人物的入境，已有新的政策。台灣雖然是美國免簽證的優遇國家，但很顯然還是有關卡，美國對於有案在身的政治人物還是很嚴格，特別是在美中貿易大戰漸漸升高時，對於與中共關係密切的台灣政界人士，可能已啟動新的規定，也就是不只是對付中共官員及其家屬的入境採取嚴審（extreme vetting），還開始將注意力移轉到中國境外，任何被懐疑與中共有統戰關係並且與迫害中國境內人權的官員有往來的人士，都有可能會被列入特別關注名單。

花蓮縣長傅崐萁原訂前往美國洛杉磯，出發前遭美國在台協會（AIT）嚴審簽證。 AIT告知傅崐萁需補件，要求附上已過期的護照，同時也要求傅崐萁將過去打了20年的地方法院、高等法院、及最高法院的官司判決文，共400多頁翻譯成英文交上。 傅崐萁認為這是，「民進黨聯合美國打壓反對台獨的政治人物」。傅先生推論的方向錯了，民進黨沒有能力做到這麼神的舉動，雖然許多台派的朋友很歡迎他的這句話，也希望有一天，民進黨政府有這種霸氣本事，可是這不是事實，講出來徒增笑柄。他因此說「不接受這種干涉台灣內政，拒絕去美國！」則更加無厘頭。其實美國並未正式拒絕他入境只是進入嚴審程序，傅先生就放話了。

傅崐萁曾多次造訪美國，包括華盛頓、紐約、夏威夷、洛杉磯、舊金山等地，2005年擔任立法院國防委員會召集委員時，曾代表立法院黨團到美國五角大廈討論民進黨政府對美三項軍購6108億採購，加上後續維修延壽共2兆台幣，傅崐萁認為「會造成國家財政黑洞及兩岸軍備競爭及吸乾台灣人民的血汗錢」，傅崐萁堅決反對，他猜測「是否因此成為民進黨與美國的黑名單」 。他這個推論比較有可能是個遠因，因為這與中共的對外宣傳的調性比較接近，而有違美國對台的最新政策。看看美國連續三年的國防授權法有關台灣方面的內容就明白了。不過，他可能要再研究一下，是不是他與中共一些官員的關係，有可能引起美方的注意。

這裡要介紹一下美國2016年12月歐巴馬總統最後任期所通過的全球馬格尼茨基人權問責法(Global Magnitsky Human Rights Accountability Act)，這個法2017年4月，新任的川普總統大力支持。還寫信給參眾兩院的國會議員，說他一定用力的執行。之後的確已生效，並有數名各國人權侵害者，包括中共的官員在內被美國宣告拒絕入境。而這只是開始，未來的調查如果証實這名中共官員，在美國有財產，而來源不明，有可能涉及洗錢，他的美國帳戶可能被凍結，或直接沒收。而嚴重的案例，他如果在美國有妻有子女，他們可能被遣返中國，不論是否已取得美國身份與否。美國以人權立國，不歡迎任何人權侵害者入境美國，原因之一是，美國不收留這種有可能為害美國社會的外國政治惡棍，即使很有錢，錢也是黑心錢，而妻兒子女受到連累，要怪家有惡棍。這樣立法是美國參眾兩院共和民主兩黨合作通過，可以說是全美共識。這是一個以基督教信仰為中心的國家的正義作為。

美國國務院在川普當選後，就非常積極的佈局這個人權問責法，特別在與中共打貿易戰時期，許多次談判，美國都在其間談及人權的關注，特別是對宗教自由的要求，中共幾乎都做不到，只是中共錯估，以為美國人只是講講而己，沒有當真，其實中共在境內繼續對基督教與少數民族的信仰進行迫害，美中貿易戰就會加倍奉還。中共應可以用統計學算算，他們迫害人權的數字在增加的同時，是不是美國的貿易制裁的額度也同步上揚。

這個人權問責法的調查已進行了近兩年，以中共迫害人權的官員為中心，他的人際關係也都被列入分析，這個大數據要追踨的當然是這些人權迫害者是否有洗錢到境外，而境外是否有人協助他，任何樣式的協助都是關注的項目。

包括在2005到2008年，中國境內離奇的大量器官移植也使用葉克膜技術，其中多家器官移植醫師都被列名與活摘法輪功學員器官有關。當時台灣有醫師也可能涉及這類事件的不同項目。都在調查之列。

嚴重侵害人權的案件，當然都是川普政府所關切。傅先生到底是何種原因不能與一般台灣人一樣，輕易可去美國，只有靠他要不斷向美國AIT申訴，而不是抗議，才會清楚他為何被關注，要他提供400多頁的官司英譯並附上已過期的護照，有可能是澄清還其清白的開始，也可能是另外調查的開始，一切走過都會留下痕跡。

他因此說「不接受這種干涉台灣內政，拒絕去美國！」 台灣政治人物都係咁笨柒

咁計689應該呢世都冇得去美國了

包括在2005到2008年，中國境內離奇的大量器官移植也使用葉克膜技術，其中多家器官移植醫師都被列名與活摘法輪功學員器官有關。當時台灣有醫師也可能涉及這類事件的不同項目。都在調查之列。

痴撚線國家

老董呢